【長篇】《死後五十年》 (一) 儘管如此，還是死而復生的我

序

「混亂，是我們為了解釋那些我們不能理解的秩序，而發明的一個單詞。」
– 亨利米勒

五十年前，這個城市曾經有八百萬人口，街道上到處是絕對廢柴的垃圾、窮鬼，如果往昔的輝煌年代是冰雕玉琢的聖母像，那一年就像一個佈滿避孕套的垃圾桶。

你父母叫你甫畢業便急著向銀行借一筆整輩子還不完的貸款，到了你50歲，得到一個供款完畢、舊得發臭的狹隘老鼠籠；一旦踫上調整利率或是金融危機? 你會考慮把物業二按嗎? 抵押給銀行，再套現一筆錢……

然後，一切曳然而止，他們來了。

北方挖出深達幾公里的深坑，引入海流分隔與北方大片陸地的連結，據說那些建材本來用來興建高速鐵路。市內亦劃出佔地極廣的棄置區。神經離合症、漫遊者Flaneur、怪物、或者最簡單：殭屍。

對，我猜活下來的你們也沒弄清楚是怎麼一回事。

如果你還活著，都一下子認識到大量新詞彙：大修正、黑色號角、區議長、罐、方地。

五十年前四月的那天下午，全球遇上的災難沒有如願地，把世界推向人類滅絕的末日，轉而變異為一個全球性的大冰河時期。

你未必能看清事實，如果你是大修正後出生的人，甚至誤以為一切從來如此。少數人能從另一高度看待這件事，洞悉到背後的脈絡。

噢忘了跟你說，反正你很快會自己發現這個數字，現在這個城市人口，九十萬。

九十萬。

有人會來跟你詳細談這件事，但不是我，我跟你在之後會再見面。

──────────────────────
各位好，我係米拿，好耐無寫小說，希望接觸各位這群新讀者
如果覺得寫得好，畀個正評鼓勵下

IG: @urmillerstory

舊作: 讀大學讀到身敗名裂 [/b]

專頁：

1． 葉哲

嘿嘿……

瞧瞧鏡子裡，看著我自己像個紅色雕像般，用毛巾拭擦著整身整臉的血紅色漆油時，我憋不住笑出幾聲。

他們說，所有的血都要算在我的頭上，只要他們家裡或親戚裡有任何人在大修正時失蹤、被殺，即使和我打不上任何的關係，一切罪名由我來擔當。

我其實並不希望來這家學校唸書，也不打算被那群看來跟我年紀相若的學生每天冷嘲、推倒我的書包、甚至把鮮紅的油漆潑到我頭上來。

我上課的第一天，其實心裡怕得要命。

並不是怕了他們的霸凌，而是我擔心自己曾經遭遇過的事，會嚇怕任何人。

我手執毛巾擦掉臉上的紅色油漆，露出我的臉和身體異於常人的顏色。

留意，我所謂的「異於常人」顏色，如果在方地以外的地方，可是普遍得很。

白色，配上一大道難以想像的疤痕，垂直劃過我右邊的臉頰。

究竟當時是怎麼了？我是被子彈打中了嗎？還是被什麼利器割開來？

一點都記不起來，我唯有扭開水龍頭，低頭把汨汨流出的水潑到臉上。

媽的，我右眼的隱形眼鏡也掉到洗手盆裡，抬頭一看，鏡裡反映出我的右眼瞳孔露出了本來的顏色，還是白色，細看之下其實有點像白內障。

我乾脆把左眼的隱形眼鏡也褪下來，現在我雙眼呈白色、一臉蒼白，這就是我現在的樣子。

嘿嘿……我又再忍不住笑起來，我根本不屬於這裡。想到這，我的笑聲變得更響。

「對不起。」一下叫聲驚醒了我。

我回頭一看，一個戴眼鏡、扎著馬尾的女孩子站在我後方，明顯與我保持了一段距離。

「你……你還好嗎？」她小心奕奕地問：「你是不是葉哲？」

「對，我是。」我微微點頭。

「校長叫我來醫療室找你…」她口裡噥噥著，眼看便要轉身離去，看來我的樣子真的嚇怕她了。

「等一下，」我把她叫停：「我想問…你怕我嗎？」

她猶豫著不知如何回答。

我再問一次：「我說你怕我嗎？我這個樣子…」

她一聲不響的凝視著我，眼裡好像有點不知所措。

「我是從罐裡回來的，你跟他們一樣討厭我嗎？還是說潑向我的油漆，你也有份湊錢買的？」我承認我有點在發脾氣了。

「你還是快點去校長室吧…」她木無表情地說：「那不關我的事。」

她說罷便轉身步出醫療室，剩下我愣在原地。

好吧，現在我不但樣子變得可怕，還進化得被人看不起了。

我叫葉哲，我是個從棄置區裡回來的……神經離合症患者。其實這是他們自說自話，我很清楚我已經不太算是個人。

殭屍！殭屍！殭屍！他們把紅油倒到我頭上時，不斷地喊著這句話。

今年我十六歲，但其實我已經在三十年前死透了。

我打算裝作活著。

「為什麼他會被弄成這樣？」坐在我旁邊那個四十多歲、穿格子恤衫的中年男人在校長室內，向校長喊道。

校長不慌不忙地嘗試解釋：「這件事嘛，已經調查當中，我打算把那群學生…」

「阿哲有得罪他們嗎？他才剛來這裡一個星期！這件事我不會罷休！我搞不懂這群孩子在想什麼！」那個中年男人繼續喋喋不休。

「因為我是殭屍。」我果斷地中止他的無理喊叫。

「不！你是神經離合症患者，懂嗎？現在你已經病好了，已經是正常人。」

「操你的正常人，我他媽的就是個殭屍。」

校長這時打破尷尬的局面：「好吧，葉先生，葉哲的事我會加以處理，今天你先帶他回去好了。」

「校長，你是想我們啞忍嗎？這是校園欺凌！」男人霍地站起來，口沫橫飛大嚷。

校長也毫不退讓，狠著回話：「天啊，他們才幾歲？他們全都是孩子，他們哪能應付這些？連我也不太能夠正眼看他！」校長這樣說著，斜眼瞄了我蒼白的臉一眼：「對不起，我這樣說可能有點失禮。」

「我不介意。」我悄聲說。

「別這樣說話！阿哲是得到政府批准才來的！」男人繼續爭論。

「測試！那只是個測試計劃！他還需要定時服藥，而且那也改變不了孩子們對他的看法！」校長把眼鏡脫下來，拿在手上揮動：「連成年人也會介意的事，孩子們怎麼可能沒反應？」

「那你是不是要默許這件事？操你媽！」我猜再吵下去，男人很可能會和校長大打出手。

「不！但他們需要時間去消化！」校長說得喘不過氣來，頹然坐下，好一會才說下去：「我爸也是在大修正時罹難……」

校長室裡呈現出一股異樣的沉默，大家不知如何打完場。

我吸了口氣，緩緩說：「校長，我們先回去了，謝謝你。」

我站起來急步離開，把中年男人遺下，他只好靜悄悄地跟著我離開。

「你怎麼就沒有脾氣？」他拿著車匙、在學校停車場朝我喊：「我一定會追究到底。」

我沒想過他會如此大反應，坦白說，我甚至覺得他的激烈反應是故意演給我看的。

「謝謝你，我差點就以為你是我爸了。」我露出微笑，只希望我笑起來不會太難看。

他聽到我這樣說，也忍不住被逗笑了：「我跟爸是不是有點像？」

「對，」我拉開車門：「上車回家去吧，小鬼。」

他不是我爸，他是比我小兩歲的弟弟，葉修。噢我說的小兩歲，是三十年前比我小兩歲。

他已經是個有了自己的家庭的中年男子，我卻被遺下在十六歲。

他表現得完全不介意我變成這個樣子，但真相是，我一點都不相信他。

我回來，只是想要找到一個人。

睇落幾正